title: 进不了系统的情况下用 Dp1安装 Mavericks
date: 2013-09-08 15:27:47
tags: [Mac ,Mavericks, OS X]
---

今天手贱+心急，在10.8下直接安装了dp7的升级包，结果是10.8进不去（无限菊花），10.9装不了；更悲剧的是，想重装 MTLion，系统版本显示为10.9提示已安装更高版本的系统不能覆盖安装。
<!-- more -->

下载了 Mavericks DP1 接了个 Macbook 好不容易写到 U 盘里了，发现 dp1的镜像文件不是官方发布的那种系统安装镜像，写进 U 盘不能直接引导  

最后发现开机进恢复盘之后有终端（在上面的第三个菜单栏里），终端可以浏览文件系统的所有文件，所以试着打开 U 盘中的安装文件，也就是用<code>open /Volumes/OS\ X\ Mavericks\ 10.9\ DP1/Install\ OS\ X\ 10.9\ Developer\ Preview.app/</code>命令，结果终端提示不支持 open 命令。。。。直接进入到「安装 OS X 10.9 Developer 预览版.app」的目录下通过./安装 OS X 10.9 Developer 预览版.app的方式打开，又提示 「is a directory」，不能像系统中那样直接打开，无耐中又试了试进入 app 这个文件夹的 Content\MacOS\ 下直接运行二进制文件，这次终于可以了，显示了和系统中一样的安装界面，接下来一切按照常理出牌就好了

ps：

1. 好久没装 dp1了，安装的时候貌似要关掉网络？第一次安装的提示系统没有经过验证之类的，第二次关掉网络就好了。

2. 安装文件加载完毕后提示重启这个时候按重启没有用，手动关掉程序重启就可以了。

3. 其实不用写到 U 盘了，磁盘实用工具可以直接打开硬盘中的镜像文件

总而言之，自己是犯了比较火星的错误。忙乎大半天总算没有丢失任何东西，希望能给像我一样（估计不多。。）装错升级补丁进不了系统的一些帮助

另外，在论坛里有人给出了根据 DP1制作 USB 启动盘的教程，个人认为不是很有必要，因为 U盘安装要比直接在硬盘里用镜像文件安装要慢很多，在这里也给出链接，需要的人可以了解一下。[[教程] 制作OS X Mavericks(10.9)安装U盘](http://mac.pcbeta.com/thread-140130-1-2.html)